湯文亮：樓市指數是假象 樓價將跌25-30%

紀惠集團行政總裁湯文亮認為，若大家見到樓價指數只是輕微下跌而認為樓市仍然保持平穩，只是美麗的誤會，而且是一個假象。現在即使二手樓業主願意劈價，買家仍然不願意入市。

市場沒有成交，指數當然不會下跌；當業主繼續劈價，或劈多15至20%之後，買家有興趣入市，導致成交量激增，惟成交價下挫，樓價指數亦會作出斷崖式急跌，到時就後悔莫及。

所以分析樓市時，不能以樓價指數作指標，指數沒有反映業主的叫價及買家接貨價。如果沒有買家接貨，一定會有業主將叫價不斷降低，當大量交投出現，售價已經和樓價指數的設定價有一段差距，最終結果是指數急跌，屆時不要誤會樓價指數做假，指數的確是顯示了樓市實況。

現在是業主不斷劈價，但仍然沒有人接貨，樓市不是準備下跌又是什麼？

他認為市場要接受樓市下跌，並且要有在短期內作出斷崖式下跌的準備，預計樓價將跌25至30%。

危言聳聽 唔計

專家食屎

劈價成交 -> 細行做 -> 指數反映唔到

大行叫價開始跟細行 -> 樓市指數先跌?

總之就唔會跌啦

唱淡左幾年終於成功啦

未驚過，唔信既既湯生可以俾錢我，我即刻full pay買樓

有錢佬講野想講到落價跌入貨唔計？

年年都話爆
實有一年會講中
早幾年聽佢講賣樓果d 仲俾緊貴租

肥湯都吹奏
淡友有冇search過佢往績

呢條真係廢物黎

同沈大師一樣 12-14年開始開樓爆

呢個堅

買左納米樓班人

廢湯

我寧願可憐一個一路都中，但失手一次既人，都唔會推崇一個錯左好多次之後，終於中一次既人

佢叫講左h按個風險

講到個個賣家都一定會劈? 買家可以唔買，賣家一樣可以唔賣架

最好係咁 我fullpaid買長沙灣四小龍

林太.jpg

淡友

市場上無論股票，期貨，甚至街市買條菜，有邊個唔係各有買入價同賣出價，不嬲都係成交先計架啦，我賣菜叫價$100蚊斤唔通聽日就斷崖式上升

大業主3zero(劏房)：湯文亮係公屋廢淡